\chapter*{Samenvatting}
Sensor Maritime heeft een nieuw product ontwikkeld genaamd Satellite. Satellite is ontwikkeld om een universeel data-driven optimalisatie te maken voor kapiteins van binnenvaartschepen. Satellite is uniek omdat de kapitein plug and play verschillende sensoren kan toevoegen specifiek voor zijn binnenvaartschip. Sensor Maritime heeft voor het product alleen nog maar de hardware ontwikkeld, en mist nog de software. Voor het product is de volgende onderzoeksvraag vraag gesteld: \textbf{hoe kan een modulair softwaresysteem worden ontwikkeld voor de Satellite hardware zodat verschillende sensoren ondersteund worden en data verstuurd kan worden naar één hoofdsysteem?} \newline

\noindent Om een antwoord te kunnen geven op de onderzoeksvraag is er onderzoek gedaan naar twee onderdelen. De eerste doelstelling is om een modulair softwaresysteem te ontwikkelen. Het modulair softwaresysteem moet verschillende taken kunnen afhandelen. Als eerste moet de Satellite makkelijk uitbreidbaar zijn met nieuwe sensoren. Daarnaast moet het modulair softwaresysteem ook een robuuste communicatie hebben met één hoofdsysteem. De communicatieprotocollen voor de Satellite zullen via UDP en CAN gaan. Om dit te ontwerpen en ontwikkelen is er gebruikt gemaakt van Design Pattern onderzoek. Uit het onderzoek is een ontwerp gemaakt wat gebruik maakt van applicatielagen en de preprocessor. Met deze twee technieken is een modulair software systeem ontwikkeld, waarmee het makkelijk is om nieuwe sensoren en logica toe te voegen aan de Satellite zonder dat er grote aanpassingen gemaakt hoeven te worden aan de applicatie logica. \newline

\noindent Het tweede onderdeel is dat er gekeken moet worden naar een methode om snel nieuwe Satellite hardware te kunnen testen. Hiervoor moet er gekeken worden of alle porten op de Satellite werken zoals verwacht. Om dit goed te implementeren is er gebruik gemaakt van hardware validatie onderzoek. Uit dit onderzoek zijn drie producten gekomen, ten eerste is er een testplan ontwikkeld wat uitlegt wat elke port doet maar ook wat er verwacht van wordt. Het tweede product is de Satellite applicatie, dit voert de stappen uit die beschreven zijn in het testplan. Het laatste product is een desktopapplicatie, dit laat de resultaten zien van het testplan. \newline


\noindent Aan de hand van onderzoek is gebleken dat met een goed applicatieontwerp waarbij lagen en preprocessor gebruikt worden, dat er een modulair softwaresysteem ontwikkeld kan worden voor de hardware. Zodat er in de toekomst in de Satellite ruimte is voor nieuwe toevoegingen met zowel sensoren, datatransformaties en communicatie. In de toekomst zullen er nog een aantal verbeteringen toegevoegd kunnen worden aan de Satellite. Deze verbeteringen zijn gefocust op communicatie, sensoren en testen. Met deze toevoegingen zal de applicatie robuuster zijn en meer functionaliteiten hebben.
